{
    "question": "Sebuah benda diletakkan 25 cm di depan cermin datar. cermin digeser sejauh 3 cm ke arah benda. tentukan jarak antara posisi bayangan asli dan bayangan akhir yang terlihat di cermin",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bayangan asli : 25 cm Bayangan akhir : 22 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Sifat cermin datar</p><p>Maya, Tegak, Sama Besar</p><p></p><p>#Penyelesaian</p><p>Jadi, Jarak benda maupun jarak bayangan akan selalu sama</p><p></p><p>Jarak Bayangan asli = jarak benda mula-mula </p><p>Yaitu( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jarak Bayangan akhir = jarak benda akhir</p><p>Yaitu 25 cm - 3 cm =( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jadikan Jawaban terbaik ya!!!</p><p></p><p>Follow Akun Instagram dan subscribe channel ku ya!!!</p><p></p><p>Instagram : conqueror games</p><p>YouTube   : Conqueror game&#039;s</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-semua-planet-sejajar-jelaskan-terima-342",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika semua planet sejajar jelaskan.    terima kasih yg sudah jawab ini soalnnya untuk pribadi sih\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika semua planet sejajar planet yg paling belakang tdk bisa mendapat cahaya matahari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika posisi semua planet sejajar maka yang akan terjadi fenomena; gravitasi matahari yang dapat memicu terjadinya pergantian musim </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-dengan-kedalaman-3-m-massa-jenis-air-1-659",
            "question": "Seorang penyelam menyelam dengan kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m3, konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya adalah\u2026n/m3 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-diameter-suatu-benda-menggunakan-jangka-sorong-d-541",
            "question": "Hasil pengukuran diameter suatu benda menggunakan jangka sorong ditunjukkan oleh gambar berikut. diameter minimum benda sebesar \u2026 a. 9,775 cm b. 9,778 cm c. 9,782 cm d. 9,785 cm e. 9,788 cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 9,775</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>PEMBAHASAN :</p><p></p><p></p><p>SU = 9,7 cm</p><p></p><p>SN minimum = 0,075 cm</p><p></p><p>Hasil = 9,7 + 0,075 = 9,775 cm</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-hanya-mempunyai-cukup-uang-untuk-membeli-satu-lensa-untuk-ka-547",
            "question": "Kamu hanya mempunyai cukup uang untuk membeli satu lensa untuk kamera kamu. Jelaskan tipe lensa apakah yang akan paling berguna!    Tolong bantu jawab yaaa soalnya besok terakhir dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemsa prima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-komponen-abiotik-d-123",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan apa yang dimaksud dengan komponen abiotik dan komponen biotik berikan contohnya!    jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komponen abiotik(yang tidah hidup atau mati)</p><p>komponen biotik(mahluk hidup)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh komponen abiotik adalah=udara batu air cahaya tanah</p><p>contoh komponen biotik=manusia,hewan tumbuhan lumut </p><p></p><p>help me with follw</p><p></p><p>sorry if wrong:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abiotik adalah sebutan bagi sesuatu yang tidak hidup.</p><p></p><p>contohnya : batu, air dan tanah</p><p></p><p></p><p>sedangkan Biotik adalah sebutan bagi sesuatu yang hidup.</p><p></p><p>contohnya : manusia , tumbuhan dan hewan</p><p></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-satu-contoh-jaring-jaring-makanan-minimal-10-organisme-ya-519",
            "question": "Buatlah satu contoh jaring-jaring makanan minimal 10 organisme yang terlibat di dalamnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh jaring2 makanan adalah </p><p></p><p>padi-belalang-katak-ular</p><p>-elang-bakteri.</p><p>padi-tikus-ular-bakteri-</p><p>padi-belalang-ayam-elang-bakteri.</p><p>padi-ulat-katak-ular-bakteri.</p><p>Tanaman kacang-belalang-katak-</p><p>ular-elang-bakteri.</p><p>Tanaman jagung-tikus-ular-bakteri</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat hahaha</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-yang-dialami-gas-pada-ruangan-tertutup-pada-volume-tetap-d-339",
            "question": "Proses yang dialami gas pada ruangan tertutup pada volume tetap disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>aku ga tau ajarin dong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gatau</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-adalah-beberapa-faktor-yang-mempengaruhi-freku-790",
            "question": "Pernyataan berikut adalah beberapa faktor yang mempengaruhi frekuensi bunyi pada dawai/gitar    1.Memperpanjang senar gitar\r\n 2.Memperkecil luas penampang senar gitar\r\n 3.Memperbesar massa jenis bahan senar gitar\r\n 4.Memperbesar tegangan senar gitar\r\n Faktor yang memper besar frekuensi bunyi ditunjukan pada nomor...\r\n\r\n A. 1 dan 4\r\n\r\n B. 2 dan 3\r\n\r\n C. 1 dan 3\r\n\r\n D. 2 dan 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2 dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-batu-jawab-dengan-benar-1-sebuah-meja-yang-terletak-pada-la-666",
            "question": "IPA, batu jawab dengan benar     1. Sebuah meja yang terletak pada lantai didorong namun meja tetap diam dengan demikian dapat disimpulkan bahwa....\r\na gaya dorong sama besar dan gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nb. gaya dorong lebih besar dari gaya gesekan yang bekerja pada meja\r\nc. gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorongan\r\nd. gaya dorong lebih besar daripada gaya normal meja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c. Gaya gesekan yang bekerja pada meja lebih kecil dari gaya dorong</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}